毛孟靜：即時離職不想當議會花瓶 其他同事或有已約公務各有難處

節錄

【Now新聞台】民主派議員總辭，除了許智峯及毛孟靜已生效。大部分人下月才離職，許智峯解釋，提早離職是要顯示決心，不想成為議會花瓶；亦避免建制派通過譴責議案，令他被撤銷議席。

毛孟靜：「其他同事有很多其他考慮，例如公務的約會，又或者公務的行程。以立法會議員身分，未來兩三個星期要做，忽然沒有了身份，很奇怪，安排是否要取消？我沒有這些考慮和難處，只是你以為我很瀟灑，更加瀟灑的是許智峯。」

遲到好過冇到

其他人係咪想出埋今個月糧？

您都知入去係做政治花瓶，當初都重要入去係咩意思？

公咩務呀！咪啤梨之前講有d公司換議員做獨立非執董省招牌出緊糧唔走得囉

有遲好過無辭

4年前點同而家比？

許勇真心正

有咩分別
飯民阻到邊條惡法
講黎聽下

邵家臻冇咗議會身份，會唔會冇得探監

［立此存照］民主黨「六儉基」唔會遲職

我覺得佢係唯一一個值得留議員身份嘅泛民
畢竟佢主打做囚權，無議員身分真係無得探，政府部門都無人會理佢

咁閣下既意思係咪只要唔過半數控制唔到議會，開票宣佈當選之後就立即辭職？

因為入黎都冇用

你個邏輯同人會死所以不如唔好出世一樣

早一兩個月前都唔同而家la

八月份

九月份

Cctai
熱血公民 / 熱血時報 董事

因為本身有一半都係功能組別 而且仲有dq
所以只係一個偽民主議會 背後都係唔真正民意

如果全部係民選 都係建制過半 都係代表緊民意

事實上 呢四年既遊戲規則冇變過
四年前辭唔辭既理由 同今日係冇分別
訓醒味

交比議會唯一最大反對派蟲蟲啦

辭職仲要顧公務

點解今次唔做民調就辭職?係咪因為佢地都知現階段佢地係接受中共委任嘅議員，而非民選議員，所以唔駛問大家意見

同埋個幾兩個月前咁多人叫你唔好做政治花瓶嘅時候又唔聽，而家到自己俾人dq議席先辭職？泛民嘅利益優先度真係呼之欲出

公務（人工）

會。。。睇下蟲太會唔會幫手啦

議會戰線入面你唔跟朱陳一齊走己經對你好失望

蟲太好似做開呢啲野

咁不如97年開始唔好選

9月先堅持入去呀

你覺得佢地唔係花瓶 又講唔到阻左邊條惡法

點解你又唔參選

係咪真嫁?有冇source?

許智風驚比人dq先提早走姐

97年佢地屌柒馮檢基入臨時立法會宜家咪一樣走入中共委任嘅議會

啤梨
咁有公信力

熱狗成日俾狗拉

咁點解本土派又要爭住去選花瓶？

會，佢有講佢而家儘量探得幾多得幾多

最瀟灑係陳志全同朱凱迪囉

事實佢地果時唔做冇國際迴響，而家英國話要制裁都係因為dq

咁你唔試過，唔會知而家可以做到咩既

而家有國安法乜都做唔到，走唔走都一樣咁咪走囉

其實開個記招出聲明總辭 照逗糧照keep身份但唔去開會唔得咩

777 真係好怕靜

都要俾時間佢地啲助理做過渡既

係咁諗連辭職都唔會做

啤梨

未有委任議會之前，本土派係諗住入去抗爭喎，依家你班泛民做過啲咩議會抗爭

7個泛民8個建制梁美芬9票當選，呢啲就係抗爭

你橫掂都要死
不如而家去喇

第一年玩政治咩，仲講未試過點知唔得，
根本就係藉口，你答我政治判斷失誤都冇咁嬲。

好惡毒
好驚